有冇創業既人覺得自己同以前d朋友愈黎愈遠

行既路唔同，漸漸價值觀唔知點解好似愈黎愈唔同，有共鳴既話題愈黎愈少，有時講d野feel到佢地根本都唔明白，覺得好sad

有冇人可分享應該點面對/調整自己?

我選擇了同朋友唔講，唔傾有關創業既野.如果對方是打工仔

你搞咩生意

成功就係

同以前朋友應該用返當年既天真瀾漫式相處
唔使帶面具做返自己

啱

我驚有時口直講自己想法會hurt到佢地，唔敢講太多野

即係佢地知你創業但你對平時工作既野都唔提?

回不去了...
硬係好似好多顧忌咁

你好撚巴閉嘅咩講兩句就hurt到人?

同埋本身打工仔唔同行頭都少野傾到啦，扮
以前點識點熟就用返以前方式相處你會唔知？

口講回不去了，驚hurt到人
內心就自我澎漲到閪咁

我識個似好你咁嘅人，唔fd
佢間舖執果日我地成班開香檳傾返條友以前點樣覺得自己與別不同

唔係，講得唔好，即係可能講完佢覺得唔鐘意，價值觀唔同有時為某d point嘈就無謂

相對啦，佢地有時講d野都會hurt我

好奇問你創業搵緊幾多k

唔係吹到自己好成功去貶低人地個種hurt, 唔太識講

個post好有共鳴，自己有爆炸力，見到啲朋友打工大使，又搵得唔多，成日出街，去party，又嗌窮，真係出聲叫佢儲下錢，但係冇用，真係發覺唔同咗思維

冇分大家高低，只係搵錢心態真係唔同咗，做好自己就算。

高過普通中層打工仔，唔係同錢有關既野，係思路唔同

真朋友根本唔會因為大家做咩而有影響 樓主你諗下點解自己無真朋友好過啦

真係咁咩?咁你問我同佢地frd唔frd我一定答你frd，佢地應該都會答一樣既野

係相處既方法好似唔同左咁

樓主有冇得具體少少，畀吓例子？

咁講啦 我唔知你地有咩價值觀不同 同相處方法點唔同 但價值觀係無對錯 試下設身處地係朋友ge角度諗下點解佢地會咁諗

e.g. 樓上有人話班frd月光族有問題 但衰d講句 有冇諗過大家都可能聽日就死 咁留少少應急錢係到 其他想洗就洗又有咩問題？

創業嘅人好積極進取嘅，好努力揾機會，好似會發光咁；相形之下打工人感覺比較安逸，諗下飲飲食食去旅行，好似有個框框著咁。你同返你d 創業朋友啱傾嘅人講囉

千祈唔好同朋友傾錢

I know that feel, 但有幾個朋友聽我講得多都開始創業
真朋友要互相鼓勵，想大家都有進步

都幾同意不過朋友之間
既然私底下就傾下輕鬆啲嘅話題囉
唔洗下下提公事 放鬆下啦香港人

佢地好似好想睇你點仆街咁

創業撚
我有fd搵得多過我好多，但我覺得打工同創業最大唔同係
我唔夠錢用係諗開源，打工仔係諗節流
進攻同防守思維的分別

現實係相反，我超懶

睇你講野都覺得你平時講野講得唔好

所以平時會盡量講少d野，講多錯多

我諗樓主係講緊勞資雙方思維上唧唔同

老老柒柒
更加應該坦白同朋友相處
愈理解打工仔諗乜就愈好

人好難唔比較
如果樓主啲生意做大左賺到錢
朋友心裏點都會有啲嫉妒羨慕恨

只可以講係你變左，你覺得佢地同你唔同，最後冇哂朋友或者同朋友疏遠左，唔好怪人。

呢個世界除咗你父母
好難會有外人真心會為你成功而開心
更多既係睇人仆街最開心

分清事業同友情
酒肉朋友得閒吹水打機輕輕鬆鬆,點解人地一定要跟你進步配合你個套?
每個人的路/價值觀不同,創業遇上不同的人結交不同的朋友吧~

無朋友又鸁

老朋友聚埋仲傾公事? 你痴線嫁?
講下波講下女人講下車錶就一晚啦

溝通咁撚差都創業

由細玩到大，酒肉朋友就輕鬆解決啦，瘋狂玩就得，有時有心事都唔知同邊個講

吹咩 邊個話創業一定要10項全能

明晒點解你會無朋友

其他人地點樣生活，點樣處事又關你撚事咩
正如你自己想點亦都唔關人事
人就自自然然各有不同㗎啦
只要你朋友唔係衰大大鑊都唔需要比太多意見人

同我講

真係朋友又點會介意
你又唔係做黑警

Ching應該係自覺高朋友一等先有咁嘅感覺

梗係啦，香港班仆街無良老細，其邏輯之奇特
Eg. 返工要人準時，OT就係員工責任

創業做老細，要煩嘅野啲打工仔點會明